@inproceedings{Lemesle-Chevelu-Lolive-Delhay-Lorrain-Martin:JEP-TALN:2024,
    author = "Lemesle, Quentin and Chevelu, Jonathan and Lolive, Damien and Delhay-Lorrain, Arnaud and Martin, Philippe",
    title = "ParaPLUIE - une mesure automatique d'\'evaluation de la qualit\'e s\'emantique des syst\`emes de paraphrases",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "605-616",
    note = "",
    abstract = "L'\'evaluation des syst\`emes de production automatique de paraphrases est une t\^ache difficile car elle implique, entre autre, d'\'evaluer la proximit\'e s\'emantique entre deux phrases. Les mesures traditionnelles s'appuient sur des distances lexicales, ou au mieux des alignements de plongements s\'emantiques. Dans cet article nous \'etudions certaines de ces mesures sur des corpus de paraphrases et de non-paraphrases reconnus pour leurs qualit\'es ou difficult\'es sur cette t\^ache. Nous proposons une nouvelle mesure, ParaPLUIE, s'appuyant sur l'utilisation d'un grand mod\`ele de langue. D'apr\`es nos exp\'eriences, celui-ci est plus \`a m\^eme de trier les paires de phrases par proximit\'e s\'emantique.",
    keywords = "paraphrase,\'evaluation s\'emantique,grand mod\`ele de langue",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4093.pdf"
}
